<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" pcGtsId="pc-00433933" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2010-12-28T03:27:25</Created>
	<LastChange>2011-07-11T08:32:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00433933.tif" imageHeight="2203" imageWidth="1813">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed index="0" regionRef="r2470"/>
	<RegionRefIndexed index="1" regionRef="r2472"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2470" textColour="black" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="176" y="116"/>
	<Point x="176" y="1928"/>
	<Point x="736" y="1938"/>
	<Point x="756" y="1940"/>
	<Point x="795" y="1935"/>
	<Point x="971" y="1937"/>
	<Point x="1098" y="1937"/>
	<Point x="1110" y="1936"/>
	<Point x="1513" y="1925"/>
	<Point x="1645" y="1928"/>
	<Point x="1645" y="116"/>
	<Point x="1513" y="99"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText/>
	<Unicode>Pánien Benedyktynek Lwowſkich poślubiona Oblubieńcowi, między Swiętego
Zgromádzenia gwiazdámi iáśniałá iák Xiężyc velut inter ellas Luna mi‑
nores Stárſzy Syn KAZIMIERZA, á Stryi Twoy Jaśnie Wielmo‑
żny Mości Pánie STAROSTO zaiáśniał Urodzenia, rozumu, gorliwośći
ſplendorem ná dwoch wyſokich Stallách Lwowſkiey y Krákowſkiey Kánonii
MICHAŁ ŁABĘCKI, ktory in Stuba Trybunału głownego, był ut Tu‑
ba vocalis. Ten to MICHAŁ ſzalą Spráwiedliwośći adæquatè wſzykie
ważył ſprawy, rebellizuiące prawdźie monra ná wieczne dekretował ćie‑
mnośći, pokázuiąc Swiatu, że ŁABĘCKICH Sumnienia, iáko Łabęćiow
illæſus candor. Drugi Syn KAZIMIERZA nieoſzácowány Ociec Twoy
ANTONI ŁABĘCKI KISZYNSKI y ROHATYNSKI STARO‑
STA, w Tobie Synie źywym Cnot ſwoich konterſekcie po fata ſuperes;
Nayiaśnieyſzey Monarchini Polſkiey MARYI KAZIMIRY SOBIESKIY
w cudzych Kráiách Aﬆent, Panſkiego Majeátu Piáﬆun; ktory do Oy‑
czyzny powrociwſzy prywatne nád wſzykie Honory y Dygnitárwá pre‑
feruiąc żyćie, w miłość Boſką, w eymácyą ludzką, y w reputácyą, nie w
Tytuły creſcere miał w ſobie ambitum, choć virtutis ſuffragiô był do nich
naypierwſzym Kándydatem: ná Szpitale, Kośćioły, ná Stryiſki y Lwowſki
Konwenty OO. Franciſzkánow, ná Societatem JESU przez pewne Legata
ał ę Gratianus, dla wſzystkich indigencyi Mecœnas, Stáro‑Polſką rzetel‑
nośćią, ſzczerośćią, civilitate &amp; charitate Probinus. Ten ſobie w dożywo‑
tnią zaślubił Ligę, wielkich w Polſzcze Imion Potomkę Jaśnie Wielmożną
MAGDALENĘ MIKOŁAIA, STANISŁAWA KOSSAKO
WSKIEGO Káſzteláná Kijowſkiego z CZURYŁOWNY zrodzonego
y ALEXANDRY POTOCKIY Podſkárbiny Nádworney Koronney
CORKĘ, naykochańſzą MATKĘ Twoię, drożſzą nád Kleopátry choć z Kro‑
lewstwem w wálorze ſkompárowáną Perłę, odważną w Cnotách Heroicznych
Kámillę, do BOGA przykłádnym życiem káżdego ćiągnącą Węndę, z ſerc
ludzkich tryumfuiącą Zenobię, nie ſkompárowánych przymiotow Pándorę,
wyſoką w zacność bez poniżenia drugich Olympię, pełnⱥ łáſkáwośći Kle‑
mentynę, ná Szpitale, Klaſztory, Kościoły, hoyną Elżbietę. Siory Iey
cztery Zakonnice KOSSAKOWSKIE Káſztelánki Kijowſkie ſą to cztery
Kárdynalne Cnoty; dwie przy Pochodni Swiętego DOMINIKA ogniem Bo‑
ſkiey rozgorzáłe Miłośći Stárożytnych Pánien Weﬆnalnych w niewinnośći y
czuynośći odnawiaiⱥce Hiﬆoryⱥ. Trzecia Benedyktynka iuż z Kaynu Gory
do Niebieſkiego przenieśiona Olympu zá pobożne prace od Remunerátorá BO‑</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2471" textColour="black" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="810" y="1939"/>
	<Point x="809" y="1997"/>
	<Point x="916" y="1997"/>
	<Point x="916" y="1943"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText/>
	<Unicode>) a3 (</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2472" textColour="black" type="catch-word">
	<Coords>
	<Point x="1521" y="1933"/>
	<Point x="1521" y="1969"/>
	<Point x="1602" y="1969"/>
	<Point x="1602" y="1933"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText/>
	<Unicode>GA</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>