<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" pcGtsId="pc-00433932" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2010-12-28T03:27:05</Created>
	<LastChange>2011-04-15T09:49:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00433932.tif" imageHeight="2203" imageWidth="1815">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed index="0" regionRef="r2483"/>
	<RegionRefIndexed index="1" regionRef="r2484"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2483" textColour="black" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="167" y="122"/>
	<Point x="166" y="1940"/>
	<Point x="222" y="1946"/>
	<Point x="539" y="1943"/>
	<Point x="574" y="1952"/>
	<Point x="598" y="1950"/>
	<Point x="615" y="1941"/>
	<Point x="1358" y="1940"/>
	<Point x="1410" y="1932"/>
	<Point x="1554" y="1924"/>
	<Point x="1653" y="1929"/>
	<Point x="1648" y="122"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText/>
	<Unicode>ćmiony Xiężyc: Comminuam aut extinguam. Tákich Bohátyrow JAKOBA,
WALENTEGO Stároę Bárſkiego, y REMIGIANA Syná Iego ŁABɆCKICH
Ruſkie od męwa znáiⱥ Kráie, á Tátárſkie czuiⱥ Kroie: Kozáckie w ſwey
Krwie właſney, przez ŁABĘCKICH zámoczone pomniⱥ ſamopały: Puł‑
nocny Horyzont nie tak od náturálnego ſwego mrozu, iáko od ŁABĘCKICH
upału woiennego ﬆrętwiał nie raz. A czy raz Sármáckie Polá nam zwy‑
cięzkich lás zrodziły laurow? gdy Ci Fabiuſze położonych trupem nieprzy‑
iacioł gruntá náſze ſkropiły poſokⱥ, y dla ich złodźieyſkich inkurſyi z
tychże trupow náznáczyli gránice y uſypali kopce kopiiámi, ſparſo latè ri‑
gant arva cruore. JAKOB námieniony ŁABɆCKI wydał Smiátu Rotmi‑
rzá PIOTRA, contra hoes Petram ná wſzykie inſultus immotam, w Wę‑
grach, Wołoſzech, Pruſach, Moſkwie niezwyciężonego Bellatora; ktory z
MALAWSKII iák z Hekuby Priamus odważnych Swiátu Polſkiemu KAZI‑
MIERZA, JANA, STEFANA, JAKOBA ŁABɆCKICH czterech wydał
Parideſow; ktorym z Máronem uſznie przyznáć muſzę: His amor unus
erat, pariterque in bella ruebant. Ktory to KAZIMIERZ ŁABɆCKI Dźiad
Twoy Jaśnie Wielmożny Mości Pánie STAROSTO Dobrodźieiu zá Zy‑
gmuntá III. Regnantá Polſkiego pod Smolinſkiem ták Royiſkiego záſmolił
Smoká, z̄e po krwi iego tryumfalnⱥ ſwoiⱥ pływał NAWȺ. Ten to po
Tátárſkich, Szwedzkich potyczkách záwſze wygránych, nie tylko od Pátri‑
otow WOIAKIEM názwány, ále też in præmium Sercá Rycerſkiego Achil‑
łeſom, Decyuſzom, Kámillom ſkompárowánego, od JANA KAZIMIERZA
Koronátá Polſkiego Stároﬆwem KISZYNSKIM y Krolewczyznⱥ Markuſze
rzeczonⱥ, więcey nad dwádzieścia Wśi inkluduiⱥcⱥ, regalizowány, áby He‑
roiczno‑wſpanialy Geniuſz tego Woiaká miał ę gdźie rozprzeﬆrzenić Cre‑
verat hoili, Virtus generoſa ruinâ. Pátrzył ę ná odwazne Iego dźiełá au‑
ro cedroque ku wieczney nánotowáne pámięći, STEFAN CZARNIECKI Ruſki,
potym Kĳowſki Woiewodá Hetmanem Polnym umieráiⱥcy, Poruczeńwo Chorⱥgwi
ſwey Huſarſkiey, á tym ſamym Zyćia y Honoru Hetmańſkiego oddawſzy
mu mánutencyⱥ, áby ten pro Troja aret Apollo, pro Caore Pollux. Corki
Iego z RYBINSKIY trzy Gratiæ, to BOGU, to Swiátu przyiemnⱥ áły ę
gracyⱥ: TERESA zá OSTROROGIEM Stároⱥ Drohowiſkim, potym zá
ROIEWSKIM będⱥc, z temi obomá Zacnemi Was ſkolligowáłá Domami:
HELENA Druga Corká ſwego ználázła Páryſa primo voto SOBIE‑
SKIEGO Stároę Mierzwickiego, ſecundo Voto BRZUCHOWSKIE‑
GO Strażniká Polnego. Trzećia KONSTANCYA Niebieiemu u WW.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2484" textColour="black" type="catch-word">
	<Coords>
	<Point x="1459" y="1934"/>
	<Point x="1457" y="1979"/>
	<Point x="1587" y="1974"/>
	<Point x="1587" y="1937"/>
	<Point x="1547" y="1930"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText/>
	<Unicode>Panien</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>